<resources>
    <string name="app_name">방구석 갤러리</string>
    <string name="_1896"><![CDATA[<질투>(1895)]]></string>
    <string name="_1895"><![CDATA[<절규>(1895)]]></string>
    <string name="_1897"><![CDATA[<입맞춤>(1897)]]></string>
    <string name="monch_S">“더 이상 사람들이 독서하고 여인이 뜨개질 하는 실내를 그려서는 안되며, 살아서 숨쉬고 느끼고, 고통받고 그리고 사랑하는 사람들이어야 한다.”</string>
    <string name="title"><![CDATA[<마티스-선과 리듬의 예술>]]></string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="kiss">그림 속 남녀는 두 개체가 아닌 하나의 덩어리로 보여지며, 무슨 사연인지는 알 수 없으나 서로를 끌어안고 있는 모습에서 너무나도 절박하고 애절한 느낌이 묻어난다.
    이토록 강렬한 키스 그림을 그려낸 뭉크의 사랑은 어땠을까.
    지나간 사랑을 더욱 잊지 못하도록 만드는 것은 바로 질투 떄문이다. 질투는 사랑에서 비롯하지만 결국에 질투때문에 사랑은 멀어진다.
    질투는 사랑에서 비롯하지만 결국에 질투때문에 사랑은 멀어진다. 사람을 가장 우울하게 만드는 것은 질투일까? 아니면 멀어져간 사랑일까?</string>
    <string name="old_king"><![CDATA[<Old King>]]></string>
    <string name="la_sainte_face"><![CDATA[<La Sainte Face>]]></string>
    <string name="thire"><![CDATA[<세 사람이 있는 풍경>]]></string>
    <string name="vero"><![CDATA[<성녀 베로니카>]]></string>
    <string name="Ruo_s">나는 망망대해의 미미한 먼지, 바람에 씻기 우는 가련한 선원, 어두운 암흑 속에서조차, 성스러운 평화와 빛을 사랑하노라.﻿</string>
    <string name="Ruv_s">플랑드르의 화가. 바로크 시대 플랑드르 제일의 화가로서 날로 높아가는 명성과 많은 제자들에게 둘러싸여 특유의 화려하고 장대한 예술을 펼쳐나갔다. 현란한 그의 작품은 감각적이고 관능적이며 밝게 타오르는 듯한 색채와 웅대한 구도가 어울려 생기가 넘친다.</string>
    <string name="ruv1"><![CDATA[<십자가에서 내림>]]></string>
    <string name="Ruv2"><![CDATA[<시몬과 폐로>]]></string>
    <string name="Ruv3"><![CDATA[<삼손과 델릴라>]]></string>
    <string name="Ruv4"><![CDATA[<밀짚모자>]]></string>
    <string name="ruoweb">루오에 대한 자세한 정보</string>
    <string name="mjt">뭉크의 사랑은 한마디로 비극이었다. 그의 첫사랑은 매우 자유분방한 사고를 가진 세 살 연상의 유부녀였으며 그로 인해 끊임없는 질투와 의심 그리고 방황을 해야했던 뭉크는 여자를 불신하게 된다.</string>
    <string name="_1900"><![CDATA[<이별>(1900)]]></string>
    <string name="met">너무나 가슴아픈 이별때문에 터질듯한 가슴을 움켜진 한 남자와 연기처럼 사라져가는 한 여자의 모습. 이것이 뭉크의 이별이다. 남자의 저 가슴에는 무참히 멀어져가는 사랑의 고통이 남겨졌지만, 떠나는 여자는 어디로 가는지 알 수 없다. 연기처럼 희미하게 멀어져 가는 여인의 모습이 애처롭다.</string>
    <string name="me">다음은 우리에게 가장 유명한 그림인 뭉크의 절규입니다. 뭉크는 상처와 불안을 나타내는 작가입니다. 절규는 뭉크가 예술가로써 추구하던 바를 가장 잘 표현한 작품입니다. 핏빛의 하늘, 푸른 빛의 도시와 해안도, 그리고 그 자신의 몸도 절규하듯 파도치는 곡선에 묻혀 천천히 소리없이 사라져 갑니다.</string>

    <string name="da_S">나는 곤경 속에서도 웃음지을 줄 알며, 고통으로부터 힘을 모으고 반성을 통해 용기를 키울 수 있는 사람들을 사랑한다. 움츠러드는 것은 소인배들의 일이다. 하지만 마음이 확고하고 양심에 따라 행동하는 사람들은 죽음에 이를 때까지 자신의 원칙을 추구할 것이다.</string>
    <string name="De_s">누구나 25세에 재능을 가질 수 있다. 어려운 건 50세에 재능을 가지는 것이다.</string>
    <string name="Ma_s">내가 꿈꾸는 것은 균형의 예술이다.</string>
    <string name="Ego_s">혜안을 가진 열명을 포함한 천명의 학자가 있습니다. 그들중에는 한명의 천재,한명의 발명가,한명의 창조자가 있습니다. 그리고 지식을 가진 사람은 몇천명이나 됩니다. 이 세상에는 셀수없이 많은 훌륭한 사람과 앞으로 훌륭하게 될 사람 들이 있겠지요.그렇지만 나는 나의 훌륭함이 마음에 듭니다.</string>
    <string name="Go_s">언젠가는 내 그림이 내 생활비와 물감값보다 더 가치가 있다는 것을 알아줄 때가 올 것이다.</string>
    <string name="Man_s">인간의 영혼, 특히 같은 시대를 살고 있는 사람들의 영혼을 표현하는 것만이 나의 관심사라고. 그것이 없다면 그림은 아무것도 아니다.</string>
    <string name="Mo_s">아무리 돌이라도 빛에 따라 모든 것이 달라진다.</string>
    <string name="Ren_s">하나의 그림이 완성되는 건 신의 그림자가 깃들었을 때다.</string>
    <string name="Ruo_1">조르주 루오는 마티스, 피카소와 함께 20세기 전반을 대표하는 화가이다. 야수파와 입체주의, 표현주의로 나누었을 때 어느 쪽에도 해당하지 못하는 화가이기도 하다. 기법적인 면에서는 야수파와 공통점이 있다고 볼 수 있지만, 루오는 순종과 고통, 죽음과 부활 가튼 종교적 주제를 화폭에 담았다. 루오를 대표하는 작품 중 하나는 위의 그림인 \'늙은 왕\'이다. 중세 기독교 벽화에서나 느낄 수 있는 투박함 속에서도 강렬한 색체가 주는 생동감이 묵직하게 전해진다. 신비롭게 가라앉은 화면 속에서 전혀 왕의 권위나 위엄이 느껴지지 않는 분위기를 연출해 내고 있다.</string>
    <string name="Ruo_3">예수님이 무거운 십자가를 지고 골고타 언덕을 오를 때 이를 지켜보던 많은 군중 가운데 베로니카도 있었다. 그녀는 피와 땀으로 범벅이 된 예수님의 얼굴을 수건으로 닦아드렸는데 그 수건에 예수님의 얼굴이 그대로 찍혔다. 이것이 바로 예수님의 최초의 초상화이자 그리스도 이콘의 원형으로서 베로니카의 수건이라 불린다. 베로니카라는 이름은 실존 인물의 이름이라기보다는 vera icona에서 유래한 것으로 ‘진짜 이미지’라는 뜻을 가지고 있으며 성녀 베로니카는 이후 가장 공경받는 성인의 한 사람이 되었다. . 화가들은 보통 수건에 찍힌 예수님의 얼굴만 그리던가 아니면 베로니카가 예수님의 얼굴이 찍힌 수건을 들고 있는 모습을 그렸다. 그런데 조르주 루오의 이 작품은 베로니카가 들고 있는 예수님의 얼굴이 아니라 베로니카의 얼굴 만을 그린 것으로, 이전에는 거의 찾아 볼 수 없었던 유형을 보인다. 베로니카는 그 수건 때문에 존재하는 것인데 수건은 없이 베로니카 만을 그리다니 새로운 발상이다. 루오의 베로니카는 베일을 쓰고 있으며 얼굴이 갸름하고 눈망울이 큰 청순한 여인이다. 루오의 많은 작품들이 짙은 색채로 어둡게 표현된 것과 달리 이 작품은 밝은 파스텔톤으로 그려졌다. 표정 또한 루오의 작품들이 고통에 일그러져 있는 것과 달리 연민과 아름다움이 승화된 고운 얼굴이다.</string>
    <string name="Ruo_4"><![CDATA[<세사람이 있는 풍경>은 엠마오로 가는 두 제자들과 만나는 부활한 그리스도를 그린 작품이다. 지평선이 화면의 상하를 구분하고 그 중앙에 멀리 예루살렘이 보인다. 돌이 치워진 무덤과 성전, 어둠에 덮혀 있던 겟세마네 동산 위로 하늘이 열리면서, 녹색의 에너지가 태양을 향해 기상하여 주위를 밝히고 있다. 그 전면에 가로로 길게 뻗는 길 안에는 갈릴래아에서 부터 예수님을 따라온 많은 군중들의 다양한 모습이 보인다. 부활한 그리스도는 자신을 알아보지 못하는 제자들에게 성경 전체에 걸쳐 자신에 관한 기록들을 설명해 주었지만, 제자들은 저녁 식탁에서 빵을 받아 먹고서야 눈이 열려 그리스도임을 깨닫게 된다. “그들은 서로 말하였다. “길에서 우리에게 말씀하실 때나 성경을 풀어주실 때 속에서 우리 마음이 타오르지 않았던가!” (루카 24. 32)]]></string>
    <string name="Mat_t3"><![CDATA[<왕의 슬픔>(1952)]]></string>
    <string name="Mat_t4"><![CDATA[<춤>(1910)]]></string>
    <string name="Mat_t2"><![CDATA[<달팽이>(1953)]]></string>
    <string name="Mat_t1"><![CDATA[<붉은 방>(1911)]]></string>
    <string name="Mat_1">일상 생활에서 경험할 수 없는 상상의 세계와 같이 사물의 모습을 무늬처럼 남겨 놓은 채 나머지 실내의 공간을 붉은 색으로 채워 놓음으로써 공간이 마치 평면에 가까운 느낌을 주는 작품이다. 3차원의 실내 공간을 표현한 그림이지만, 화면에서 거리감은 보이지 않고 벽도 탁자도 의자도 모두 동일의 평면 위에 놓여 있으며 색채도 음영이나 명암이 없이 단순한 평면으로 되어 있다. 이는 19세기적인 미술의 관점에서 본다면 혼란으로 보이겠지만 평면적인 이론에서 말한다면 훌륭하게 통일된 명쾌한 화면이라 할 수 있다. 마티스는 1906년 알제리를 여행하면서 그곳의 천, 카펫, 태피스트리, 벽지 등에 나타난 평면적이고 연속적인 무늬에 매료되어 이를 자신의 작품 속에 종종 사용하였는데, 이 작품 역시 그러한 경향이 강하게 나타나 있다.</string>
    <string name="Mat_2"><![CDATA[이 작품은 거대한 색종이를 추상적으로 배열한 것처럼 보인다. 하지만 마티스는 삶의 열정과 행복을 전달하는 달팽이를 표현했다. 마티스의 마지막, 그리고 최대의 작품 중 하나인 <달팽이>는 조수들의 도움으로 제작 되었다. 안정된 구성과 색의 조화에서 마티스의 천재성을 찾을 수 있다. 흰색바탕에서 배열된 밝은 색들은 북아프리카의 빛에서, 장식적인 특성은 이슬람 미술에서, 각진 모양은 아프리카 미술에서, 평면성은 일본판화에서 영감을 받았다. 마티스는 이런 방법을 \'가위로 그리기\' 라고 부르면서, 이 작품을 통해 \'추상과 완전성\'을 달성했다고 믿었다.]]></string>
    <string name="Mat_4">마티스하면 많은 사람들이 떠올리는 작품은 바로 이 그림일 것이다. 이 그림은 마티스 특유의 강렬한 색채대비와 단순한 구조, 리드미컬한 선에 의해 분할된 거대한 푸른 색 면, 붉은 색 면의 공간은 풍요로움과 활기에 찬 힘을 발산하고 있다. 그림을 얼핏 보았을 때는 주제나 기법이 너무 단순하여 아주 쉬운 그림처럼 보인다. 그런데 이 단순한 그림들이 우리를 춤과 음악이 시작된 그 옛날로 데려가 주거나 춤과 음악이라는 본능적이고 순수한 행위를 다시금 일깨워 주는 것 같기도 하다. 우리를 어떤 단일하고 근원적인 경험으로 인도하며 편안함을 주기도 하고 기쁨을 주기도 한다.</string>
    <string name="Mat_3"><![CDATA[화려한 색채감과 무늬에 압도되는 이 작품은 마티스가 스스로를 왕이라 칭하며 더 이상 그림을 그릴 수 없게 된 슬픔을 나타낸 작품이다. 죽음을 2년정도 앞두고 그려진 이 그림은 색채감은 화려하지만 주로 밝은 원색을 사용했던 마티스의 다른 작품들에 비해 중간에 떡 하니 검은색이 자리잡아 비교적 어두운 인상을 준다. 하지만 그는 이 작품에 왜 <왕의 슬픔>이라는 제목을 붙였냐는 물음에는 \'그저 보는 사람의 상상력에 맡기겠다.\'라고 대답했다.]]></string>
    <string name="Pi_s">나는 항상 내가 할 수 없는 것을 한다, 그렇게 하면 그것들을 할 수 있게 되기 때문이다.</string>
    <string name="Raf_s">그대의 운명을 사랑하라. 어떤 운명이든지 간에 항상 두 개의 얼굴을 가지고 있다.</string>
    <string name="Rous_s">이국의 낯선 식물을 볼 때면 나는 꿈을 꾸고 있는 듯한 기분이 든다</string>

</resources>
